{
    "question": "Kalimantan serta Malaka menjadi satu daratan yang disebut \u2026\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>pulau</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>pulau yang sama dan bagus</p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "seseorang-diizinkan-melakukan-salat-jumat-apabilaseseorang-diizin-434",
            "question": "seseorang diizinkan melakukan salat jumat apabilaseseorang diizinkan melakukan salat jumat apabila a dalam keadaan sibuk b dalam keadaan lupa C dalam keadaan jauh d dalam keadaan perang mana jawaban yang betul \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c. dalam keadaan jauh</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>seharusnya jawabannya dalam perjalanan jauh tapi kayanya c itu tulisannya salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gambus-termasuk-kedalam-jenis-alat-musik-a-kordofon-b-idiof-779",
            "question": "Gambus termasuk kedalam jenis alat musik ...\r\nA. kordofon\r\nB. idiofon\r\nC. membranofon\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong><strong>Jawaban:</strong></strong></p><p>A. kordofon</p><p></p><p><strong><strong>Penjelasan:</strong></strong></p><p>Kordofon adalah alat musik yang sumber suaranya berasal dari dawai atau senar dan gambus merupakan alat musik yang sumber bunyinya berasal dari dawai atau senar, jadi gambus termasuk ke dalam jenis alat musik kordofon</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sahabat-abu-bakar-di-beri-julukan-ash-shiddiq-karena-903",
            "question": "Sahabat abu bakar di beri julukan ash-shiddiq karena",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong>\n</p><p>Abu Bakar adalah sahabat terdekat Rasulullah SAW yang sangat setia.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong>\n</strong></p><p><strong>Diberi gelar As-Shiddiq karena bermakna membenarkan..</strong></p><p><strong></strong></p><p>Terima kasih ,</p><p>maaf kalo salah..</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "portugis-dan-spayol-yg-membagidunia-menjadi-2-untuk-berlayar-akhi-630",
            "question": "Portugis dan spayol yg membagidunia menjadi 2 untuk berlayar akhirnya bertemu di kepulauwa yaitu",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Maluku</p><p></p><p>Maluku waktu itu menjadi pusat produksi rempah rempah yg dibutuhkan bangsa eropa, portugis dan spanyol yg waktu itu menjadi kekuatan adidaya dunia berlomba lomba mencari &#039;dunia baru&#039; hingga kedua kekuatan adidaya bertemu dimaluku, portugis setelah mendarat di maluku membuat perjanjian dengan kesultanan ternate sedangkan spanyol membuat perjanjian dengan kesultanan tidore</p><p></p><p>Semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-dan-jelaskan-jenis-jenis-surat-undangan-250",
            "question": "Sebutkan dan jelaskan jenis-jenis surat undangan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>surat resmi .surat dinas. surat non resmi</p><p>maaf klo slh</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-dinasti-syailendra-ada-2-kelompok-keluarga-yang-ingin-menyeb-642",
            "question": "Pada dinasti Syailendra ada 2 kelompok keluarga yang ingin menyebarkan agama hindu di wilayah utara dan membangun komplek candi buddha di wilayah selatan. candi itu adalah candi    a. borobudur\r\nb. Prambanan\r\nc. sewu\r\nd. panataran\r\n\r\nplis jwb, ini soal...\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A candy Borobudur</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>candi Borobudur</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a.borobudur</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalu salah ya bro</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "daulah-fatimiyah-mengalami-kemunduran-pada-masa-khalifah-a-al-719",
            "question": "Daulah Fatimiyah mengalami kemunduran pada masa khalifah *    A. Al-Adid Billah\r\nB. Abu Manshur Nizar Al-Aziz\r\nC. Al Muiz Lidinillah\r\nD. Nuruddin Zanki\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>A. Al-Adid Billah</strong></p><p></p><p><strong>Kemunduran dinasti Fatimiyah dimulai dari masa pemerintahan al-Hakim ((996-1021) yang membuat kebijakan kontroversial dalam bidang agama dan terus merosot pasca pemerintahan al-Zhahir ((1021-1035) dan musnah pada masa al-Adid (1160 M - 1171 M)</strong></p><p><strong></strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h2><em><strong>semoga bermanfaat</strong></em></h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mwnakah-yang-bukan-termasuk-bukan-faktor-permintaan-519",
            "question": "Mwnakah yang bukan termasuk bukan faktor permintaan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:</p><p></p><p>Penerimaan dan penawaran</p><p></p><p></p><p>MAAF KALO SALAH</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-4-bahan-alami-yang-dapat-digunakan-untuk-membuat-batik-905",
            "question": "Sebutkan 4 bahan alami yang dapat digunakan untuk membuat batik\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>teh : coklat</p><p>alpukat : hijau kecoklatan</p><p>sabut kelapa : krem kecoklatan</p><p>kunyit : kuning</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kemerdekaan-supaya-kita-capai-dengan-segala-pengorbanan-menun-797",
            "question": "Kemerdekaan supaya.... kita capai dengan segala pengorbanan menuntut kita\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>tujuan kita capai dengan segala</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}